華春瑩：中方沒有使用偽造照片，是中國一名年輕人用電腦繪製的插畫，反映澳洲國防部已經證實的調查報告

在北京，外交部發言人華春瑩再度回應澳洲指責中方使用偽造照片，反駁澳洲的指責本身是虛假，認為澳洲一些人作出令人詫異的強烈反應，真實目的是想轉移視線，企圖把國際輿論對澳洲一些軍人，殘殺阿富汗無辜平民的批評和譴責，轉換成「對華示強」。

華春瑩說，網上流傳的不是照片，是中國一名年輕人用電腦繪製的插畫，插畫與偽造照片是不同概念。她又說，插畫的根據，是澳洲國防部已經證實的調查報告，反映的是事實。

華春瑩在記者會上，又展示一些從網上列印、外國傳媒有關澳洲國防部的報道和圖片，說這些都是澳洲自己發布的資料。

澳洲都冇PS

支持趙氏同華氏兩條冚家鏟繼續頂落去

得啦，知你地聽老細話啦

呢張都唔係偽造照片

條友極右主義作家嚟

孔乙己外交